專家：填海比發展棕地貴5倍

2018年10月15日

專家：填海比發展棕地貴5倍

黎廣德指填海將破壞生態，即使填1,000公頃亦不能接受。何頴賢攝

【本報訊】特首林鄭月娥提出「明日大嶼」計劃，在大嶼山大幅填海1,700公頃，政府估計總成本至少5,000億元，被不少民間團體轟倒錢落海。土地供應專責小組成員劉振江出席《城市論壇》時撐填海可解決土地問題，惟公共專業聯盟政策召集人黎廣德批評，填海較發展棕地及農地貴4至5倍。

團體斥如埋下計時炸彈

港台節目《城市論壇》昨移師中環碼頭舉行，節目時間更延長至1.5小時，討論「明日大嶼」計劃。資深土木工程師黎廣德表示，填海將造成生態破壞，即使填1,000公頃亦不能接受，本港有不少住宅用地其實未有興建住宅，而填海比發展棕地、農地貴幾倍，故反對填海。

守護大嶼聯盟成員任憲邦則重申，隨着全球暖化和海平面上升，在中部水域填海如埋下計時炸彈，加上造價料達萬億元，故反對計劃。

曾任2030+專家小組成員的劉振江指，不應將以前所說的缺地1,000公頃作為限制，近年本港人口及樓宇老化等加劇，如填海1,700公頃，規模將是全港最大的新市鎮，與現時的發展規劃比較，
面積超過3個新發展區，「新界東北、洪水橋仲有元朗南再加埋新界北先得1,666公頃，𠵱家1,700公頃嘅規模等於成個新界新發展區」，如同時發展棕地及填海，能有足夠土地儲備應付未來30至50年需求。

規劃署前署長凌嘉勤稱，要長遠解決房屋問題需大規模改劃棕地和填海，對於「明日大嶼」計劃的成本高昂，他認為政府應盡快開展填海的綜合性研究，再在客觀基礎上討論。

■記者李詠希

上一則
上一則
市民打氣 盼掃走「陳山竹」

下一則
下一則
西環集中營：林鄭自信累事 向民主派送子彈 (季陶)

懷孕媽為下一代 反國教後反填海

標語：林鄭賣香港 全民要抵擋

曾鈺成：土地小組感失望 市民支持填海 不代表撐明日大嶼

李卓人籲用選票守住庫房

市民打氣 盼掃走「陳山竹」

西環集中營：林鄭自信累事 向民主派送子彈

反萬億倒落海萬人上街保大嶼